export default [
    {
        "question": "Quel est le plus petit élément chimique connu à ce jour ?",
        "options": [
          "Hydrogène",
          "Hélium",
          "Carbone",
          "Quark"
        ],
        "answer": "Quark"
      },
      {
        "question": "Qui a inventé la première machine à calculer mécanique en 1642 ?",
        "options": [
          "Blaise Pascal",
          "Gottfried Wilhelm Leibniz",
          "Charles Babbage",
          "Alan Turing"
        ],
        "answer": "Blaise Pascal"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la plus ancienne université du monde encore en activité ?",
        "options": [
          "Université de Bologne",
          "Université de Paris",
          "Université d'Oxford",
          "Université de Cambridge"
        ],
        "answer": "Université de Bologne"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la plus grande étoile connue à ce jour ?",
        "options": [
          "Véga",
          "Antarès",
          "Rigel",
          "UY Scuti"
        ],
        "answer": "UY Scuti"
      },
      {
        "question": "Dans quelle ville se trouve la plus grande bibliothèque du monde ?",
        "options": [
          "Londres",
          "New York",
          "Paris",
          "Pékin"
        ],
        "answer": "Pékin"
      },
      {
        "question": "Qui a découvert la structure en double hélice de l'ADN ?",
        "options": [
          "Francis Crick et James Watson",
          "Rosalind Franklin",
          "Maurice Wilkins",
          "Linus Pauling"
        ],
        "answer": "Francis Crick et James Watson"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la plus grande barrière de corail du monde ?",
        "options": [
          "Grande Barrière de corail",
          "Barrière de corail de Belize",
          "Barrière de corail de la mer Rouge",
          "Barrière de corail de Tubbataha"
        ],
        "answer": "Grande Barrière de corail"
      },
      {
        "question": "Qui a écrit le livre \"Principia Mathematica\", qui a posé les bases de la physique classique ?",
        "options": [
          "Isaac Newton",
          "Albert Einstein",
          "Galilée",
          "Max Planck"
        ],
        "answer": "Isaac Newton"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du plus grand canyon du système solaire ?",
        "options": [
          "Grand Canyon (Arizona, États-Unis)",
          "Valles Marineris (sur Mars)",
          "Verdon (France)",
          "Blyde River Canyon (Afrique du Sud)"
        ],
        "answer": "Valles Marineris (sur Mars)"
      },
      {
        "question": "Quelle est la constante de structure fine et à quoi sert-elle en physique ?",
        "options": [
          "1/137 et elle décrit l'intensité de l'interaction électromagnétique entre deux particules chargées",
          "3,14159 et elle permet de calculer l'aire d'un cercle",
          "299 792 458 m/s et elle décrit la vitesse de la lumière dans le vide",
          "6,626 x 10^-34 J.s et elle permet de calculer l'énergie des photons"
        ],
        "answer": "1/137 et elle décrit l'intensité de l'interaction électromagnétique entre deux particules chargées"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la molécule qui permet aux plantes de transformer l'énergie lumineuse en énergie chimique lors de la photosynthèse ?",
        "options": [
          "Chlorophylle",
          "Caroténoïdes",
          "Phycocyanine",
          "Bactériochlorophylle"
        ],
        "answer": "Chlorophylle"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la plus grande éruption volcanique connue à ce jour ?",
        "options": [
          "Éruption du Tambora en 1815",
          "Éruption du Krakatoa en 1883",
          "Éruption du mont Saint Helens en 1980",
          "Éruption du Toba il y a 74 000 ans"
        ],
        "answer": "Éruption du Toba il y a 74 000 ans"
      },
      {
        "question": "Qui a démontré mathématiquement que toute fonction continue sur un intervalle fermé est la somme d'une série de fonctions trigonométriques ?",
        "options": [
          "Leonhard Euler",
          "Joseph Fourier",
          "Carl Friedrich Gauss",
          "Bernhard Riemann"
        ],
        "answer": "Joseph Fourier"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de l'équation qui décrit la probabilité d'observer une particule à un endroit précis dans l'espace ?",
        "options": [
          "Équation de Schrödinger",
          "Équation de Dirac",
          "Équation de Klein-Gordon",
          "Équation des ondes électromagnétiques"
        ],
        "answer": "Équation de Schrödinger"
      },
      {
        "question": "Quelle est la formule de la théorie de la relativité restreinte qui permet de calculer la masse d'une particule en fonction de sa vitesse ?",
        "options": [
          "m = m0/(1-v^2/c^2)^(1/2)",
          "E = mc^2",
          "p=h/λ",
          "F=ma"
        ],
        "answer": "m = m0/(1-v^2/c^2)^(1/2)"
      }
]